{"id":738,"date":"2013-09-07T20:44:52","date_gmt":"2013-09-07T18:44:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.jayjules.de\/daniel\/?page_id=738"},"modified":"2017-11-30T23:24:50","modified_gmt":"2017-11-30T21:24:50","slug":"wir-2","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wir-2\/","title":{"rendered":"Wir"},"content":{"rendered":"\r\n<script>\r\n    jQuery( function() {\r\n    jQuery.vegas('slideshow', {\r\n    delay:4000,\r\n    backgrounds:[{ src:'http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-content\/uploads\/2013\/09\/6-Fadi1.jpg', fade:3000},] \r\n})     ('overlay', {src:'arrows=yes'}) }); \r\n<\/script>\r\n<script>jQuery(document).ready(function(){ setTimeout(function(){ jQuery( function(){ jQuery.vegas('pause'); } )},  4000 ); });<\/script>\n<div style=\"margin-top: -5px; border-top: 1px solid #fff;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Helene Radam &#8211; Autorin und Regisseurin<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Helene Radam ist am 1. Juli 1974 in einem kleinen Ort in S\u00fcdhessen geboren.<br \/>\nNach ihrem Abitur 1993 macht sie eine Ausbildung zur Fotografin. Im Anschluss an ihre Lehre geht sie nach Berlin, um als freie Fotojournalistin zu arbeiten. Doch schon bald kehrt sie Berlin und auch der Fotografie den R\u00fccken, um in Mainz Theater- und Filmwissenschaft sowie Kunstgeschichte zu studieren. W\u00e4hrend ihres Studiums hospitiert und arbeitet sie immer wieder an verschiedenen Theatern.<br \/>\nNach einem acht Monate w\u00e4hrenden Aufenthalt in Paris zieht es sie im Jahr 2000 erneut nach Berlin. Hier lebt und arbeitet sie seitdem, gl\u00fccklich verheiratet und Mutter eines Sohnes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">2005 wird sie auf das studentische Fernsehprojekt XEN.ON aufmerksam, welches sie in den folgenden Jahren als Teammanagerin und Redaktionsleitung unterst\u00fctzt.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Das Format XEN.ON bietet ihr einen gro\u00dfen Spielraum Geschichten von Menschen zu erz\u00e4hlen und Zuschauer aufmerksam zu machen.<br \/>\nZu XEN.ON Zeiten lernt sie auch Daniel Muff kennen, den sie vom ersten Moment an als wunderbaren Kameramann f\u00fcr sich entdeckt. Seit diesen Jahren arbeiten beide zusammen. Ende 2013 wurde ihr erster gemeinsamer langer Dokumentarfilm im \u00f6ffentlichen rechtlichen Fernsehen ausgestrahlt.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parallel zu ihrer Leidenschaft als Filmmacherin arbeitet sie seit 4 Jahren mit dem gleichen Enthusiasmus als Medienp\u00e4dagogin mit Kindern und Jugendlichen in verschiedenen Projekten.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Daniel Muff &#8211; Bildgestaltung \/ Produktion<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Daniel Muff ist in Stuttgart geboren und aufgewachsen. Nach dem Abitur kehrt er der Kesselstadt den R\u00fccken um in Neuseeland Zivildienst zu leisten.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Zur\u00fcck in Deutschland studiert er an der Westf\u00e4lischen-Wilhelms-Universit\u00e4t Ethnologie, Politikwissenschaft und \u00f6ffentliches Recht. W\u00e4hrend des Studiums macht er Praktika bei einer Zeitung und beim Fernsehen.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mit dem Umzug nach Berlin ist er am Aufbau des Studentischen Fernsehprogramms Xen.On beteiligt. Hier hat er die M\u00f6glichkeiten seine von jungen Jahren an bestehende Leidenschaft f\u00fcr Photographie auf den Bereich Bewegtbild zu erweitern, sein journalistisches Interesse in redaktioneller Arbeit zu vertiefen. Er leitet die Redaktion Reportage und viele Bilder tragen seine Handschrift. Die einst\u00fcndige monothematische Sendung schafft es ins \u00f6ffentlich rechtliche Fernsehprogramm. Hier beginnt die Zusammenarbeit mit Helene Radam. Ende 2013 wurde ihr erster gemeinsamer langer Dokumentarfilm im \u00f6ffentlichen rechtlichen Fernsehen ausgestrahlt.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seit dieser produktiven und abwechslungsreichen Phase arbeitet er als Freier Kameramann sowie redaktionell f\u00fcr unterschiedliche Produktionsfirmen in Berlin \u2013 haupts\u00e4chlich im Bereich Dokumentar- und Imagefilm. Er wirkt an gro\u00dfen Dokumentarfilmproduktionen wie 24h Berlin mit.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Helene Radam &#8211; Autorin und Regisseurin Helene Radam ist am 1. Juli 1974 in einem kleinen Ort in S\u00fcdhessen&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"template-full-width.php","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/738"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=738"}],"version-history":[{"count":42,"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":929,"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/738\/revisions\/929"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.couragefilm.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}